721警方上環驅散示威者未有示警橋上開槍

【Now新聞台】星期日反修例遊行後，大批示威者集結在上環，警方施放催淚彈及發射橡膠子彈驅散。醫管局指，有十四人受傷，目前仍有一人留醫，情況穩定。本台發現，警方在未有示警下，在橋上向橋下示威者開槍，有人權組織批評做法不能接受。

大批示威者星期日晚在上環集結，警方九時半展開驅散行動。

本台獲得一條影片，拍攝到當晚在中區警署外行人天橋有速龍小隊監察橋下情況，期間警員驅趕記者，在無任何警告下，向橋下的示威者發射橡膠子彈，橋上留下彈殼。幾分鐘後，再有警員在未有示警下發射胡椒球彈。

人權監察當晚有派員留意有關情況，認為警員在橋上開槍兼且未有示警，做法不能接受。

警方其後出示黑旗，多次施放催淚彈驅散示威者，亦向示威者連開多槍，包括胡椒球彈和布袋彈。

多人吸入催淚氣體不適，亦有記者懷疑被橡膠子彈，打中受傷。

羅沃啟認為，相較612金鐘衝突，當晚警方使用武力，仍無改善亦不恰當。他又說，當晚發現有很多警員身上沒有佩戴委任證或警員編號，重申應成立獨立調查委員會調查這些情況。

我們向警方查詢，當晚施放多少枚催淚彈、發射橡膠子彈和布袋彈等，以及是否未有警示在橋上開槍，暫時未有回覆。

推

推!文宣重要彈藥

now都出左新聞啦！！！

光復香港

上環元朗同步推

推！！！

光復香港，時代革命
追究721上環黑警無預警36槍射頭暴行

光復香港，時代革命

西上環同元朗
同樣重要！

人權組織開記召未

見到上環開槍事件嘅post都要推返上嚟，唔可以比三毛洗版

推上環post呀

呢啲要話比大家知

Push

Push!!!!!!

關注返上環